高端化妝之學術討論

相信大家都用緊i phone啦 都會有用「face id」

先講講咩係人臉辨識
人臉辨識係基於3大特徵，即眼睛、鼻、嘴，再進階點更會偵測臉部輪廓同側臉嘅耳形。通常會識別眼嘅大小、眼距，鼻孔位置，嘴嘅形狀、大小、闊窄。
［眼嘅四周係最多細微表情變化］

而化妝其實係可以偵破呢樣嘢架
要透過化妝破壞五官特徵
可以化老人裝或彩妝
咁樣i phone 嘅 「face id 」 就會唔知你係邊個架喇

分析：眼睛周圍比較誇張的妝容和造型大量改變了識別系統採用的統計特徵點，導致系統不能識別出本人。而易裝成為老人後，利用側影、暗影等化妝手法，改變了眉骨、鼻樑、顴骨的高低，同樣大量改變了人臉特徵，導致人臉識別系統再次識別同一個人時，與原先錄入的模板特徵匹配度較差。

但如果好似平時出街咁樣化 「face id 」梗係認得出你啦
因為呢啲變化冇造成面部關鍵器官部位嘅遮擋，或大規模改變關鍵點附近嘅統計特徵

總結：只要大量改變原有特徵（eg.增加濃密嘅鬍子/額頭增加劉海/遮住眉毛等⋯）// 破壞五官特徵 你iphone嘅face id就識唔出你

呀～～開錯台

另外，分享下外國另一啲方法比大家

HyperFace ：使用鮮艷的色彩、高對比度、漸變陰影和不對稱樣式來混淆算法對臉部外觀的假設。它使用了班駁和半抽象的圖案，盡可能使電腦認為其就是人臉。這個構思是在虛假的臉孔海洋中，掩蓋真實的人臉。例如只要在衣服上印製一些「假臉」，這些圖案的線條和隱約的黑點，在人看來只是隱約像臉孔，電腦則有可能誤認作人臉。

阿里巴巴研究員論文：利用一個配有微型發光二極管的棒球帽，將紅外線投射到佩戴者的臉上。由於部分人臉辨識系統所使用的相機，對紅外光譜很敏感，但人眼無法察覺紅外線存在，因此紅外線是作為隱蔽技術的理想選擇。

FaceNet研究人員：適量的紅外線照射可防止電腦識別臉孔，亦有更複雜的干擾方式，例如通過搜索數學上與對象相似的面孔，並對二極管進行精細控制。對此系統成功率約70%。

美國匹茲堡卡內基梅隆大學和北卡羅來納大學研究：把某種抽象圖案印在紙上，並將紙貼在一副眼鏡框架，結果能多次說服電腦的視覺系統。

一些低技術方法，也對迴避人臉辨認有所幫助，例如是穿著高領上衣、戴太陽鏡，或低頭看手機以避免直視鏡頭等。

冇人想學化妝

推唔郁

推

但啲化妝品會唔會同tg起反應?

應該會但無計

就黎萬聖節, 梗係要化個靚妝

如果face ID 改單眼 伸脷或其他古怪表情先開到會唔會更加方便？

可以試下

自推

小丑丶小丑女

會唔會出禁化妝法⋯⋯⋯

港女暴動架

港女暴動指日可待

推post
btw 屌你用蝗語
高端

不過好多唔防水

對唔治

係 出汗就麻煩

建議改用進皆，升級 or level up !

知道

係高質素唔好高端
高端係蝗語

我單眼都開倒face id

轉天氣易病 戴口罩好正常
而且空氣污染又勁 有防毒面具有乜問題？

有藉口買多d化妝品了
利申：化開妝，畫眉、contour等等我最擅長了～～

之前有人有講過話化妝會令你中左椒或中左彈之後清唔乾淨，所以希望絲打唔好帶妝上陣

或者夢遊完個陣化個妝走？反正香港絲打都應該慣晒搭住車咁化妝

就快halloween 緊係要花個勁裝

可以順便幫下人化妝

如果唔化 iphone嘅face id會認出你

iPhone……
我……你點解咁撚可愛仲唔停用左先出去行街街呀朋友？指紋鎖、face id兩樣都係，停用晒先出街啦好無？
反而係怕啲陰陰濕濕嘅人臉辨認燈、cam個類

你唔明架啵真係

sor囉
真係見過有人仲用緊指紋鎖架嘛因為

推到喊出黎

其實Face ID 係用紅外線scan 3D 輪廓
化妝呃唔到iPhone 個Face ID

呀媽成日話我唔打扮睇黎係時候的起心肝學下化妝先得啦

要喇立即學

熄撚咗個face id 功能啦

過敏肌可唔可以化

高汁

幫手推

臉堅尼

想研究吓

push